{
  "questions": [
    {
      "question": "En popüler JavaScript framework'ü hangisidir?",
      "options": ["Angular", "React", "Svelte", "Vue"],
      "correctOption": 1,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "React'i hangi şirket geliştirmiştir?",
      "options": ["Google", "Apple", "Netflix", "Facebook"],
      "correctOption": 3,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "React uygulamalarının temel yapı taşı nedir?",
      "options": ["Bileşenler", "Bloklar", "Elementler", "Effect'ler"],
      "correctOption": 0,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "React bileşenlerinde UI'ı tanımlamak için hangi sözdizimi kullanılır?",
      "options": ["FBJ", "Babel", "JSX", "ES2015"],
      "correctOption": 2,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "React uygulamalarında veri akışı doğal olarak nasıl işler?",
      "options": [
        "Ebeveynlerden çocuklara",
        "Çocuklardan ebeveynlere",
        "Her iki yönde",
        "Geliştirici karar verir"
      ],
      "correctOption": 0,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Bir alt bileşene veri nasıl iletilir?",
      "options": ["State", "Props", "PropTypes", "Parametreler"],
      "correctOption": 1,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Türetilmiş state ne zaman kullanılmalıdır?",
      "options": [
        "State yeniden render'ı tetiklememeli olduğunda",
        "State bir effect ile senkronize edilebildiğinde",
        "State tüm bileşenler tarafından erişilebilir olmalıysa",
        "State başka bir state değişkeninden türetilebiliyorsa"
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "React'te hangi durumda UI yeniden render edilir?",
      "options": [
        "Bir effect çalıştırıldığında",
        "Props iletildiğinde",
        "State güncellendiğinde",
        "DOM elementlerine event listener eklendiğinde"
      ],
      "correctOption": 2,
      "points": 20
    },
    {
      "question": "React'te DOM'u doğrudan ne zaman 'dokunuruz'?",
      "options": [
        "Bir olayı dinlememiz gerektiğinde",
        "UI'ı değiştirmemiz gerektiğinde",
        "Stil eklememiz gerektiğinde",
        "Neredeyse hiç"
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 20
    },
    {
      "question": "State güncellemesi için callback ne zaman kullanılır?",
      "options": [
        "State güncellemesi yavaş olacağında",
        "Güncellenen state çok veri yoğun olduğunda",
        "State güncellemesinin daha hızlı olması gerektiğinde",
        "Yeni state önceki state'e bağlı olduğunda"
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "useState'e bir fonksiyon verirsek, bu fonksiyon ne zaman çalışır?",
      "options": [
        "Her yeniden render'da",
        "State her güncellendiğinde",
        "Yalnızca ilk render'da",
        "State ilk kez güncellendiğinde"
      ],
      "correctOption": 2,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "Bir bileşen ilk kez render edildiğinde API isteği yapmak için hangi hook kullanılır?",
      "options": ["useState", "useEffect", "useRef", "useReducer"],
      "correctOption": 1,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "useEffect bağımlılık dizisine hangi değişkenler yazılmalıdır?",
      "options": [
        "Genellikle hiçbiri",
        "Tüm state değişkenleri",
        "Effect içinde referans verilen tüm state ve props'lar",
        "Sadece temizleme işlemi için gereken değişkenler"
      ],
      "correctOption": 2,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "Bir effect her zaman ilk render'da çalışır.",
      "options": [
        "Doğru",
        "Bağımlılık dizisine bağlıdır",
        "Yanlış",
        "Effect içindeki koda bağlıdır"
      ],
      "correctOption": 0,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "Eğer bir effect'in bağımlılık dizisi yoksa ne zaman çalışır?",
      "options": [
        "Yalnızca bileşen yüklendiğinde",
        "Yalnızca bileşen kaldırıldığında",
        "Bileşen ilk yeniden render edildiğinde",
        "Bileşen her yeniden render edildiğinde"
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 20
    }
  ]
}
